[預言] 十月係股災月，唔清倉一定仆街

走啦走啦

再唔走鳩都無埋

港股跌勢未改。10月是傳統的股災月，1987年、1997年及2008年的10月都曾發生股災，而且地點不限於香港。今年10月會否重演股災尚且未知，可從以往股災作參考。

1987年美股「黑色星期一」

1987年的十月股災，恒指跌幅驚人，單月急瀉超過43%。當年10月16日（周五），美國紐約道瓊斯工業平均指數突然下挫，亞洲區股市於10月19日星期一開市後跟隨下挫，更出現恐慌性拋售。當晚倫敦及美國開市後，道指急挫近23%，在歷史上稱為「黑色星期一」。翌日香港開市前，聯交所召開緊急會議，時任聯交所主席在財政司批准下，宣布停市4日，成為香港史上第一次停市。

1997年亞洲金融風暴

1997年的10月股災引發了亞洲金融風暴。事源泰國放棄固定滙率制度，令泰銖急劇貶值。事件波及至鄰近亞洲國家的貨幣、股票市場及其它的資產，相關資產的價值也因此暴跌，當中泰國、南韓和印尼最為嚴重。索羅斯等國際大鱷更利用是次股災用資金橫掃東南亞市場，並於10月尾轉戰香港市場，恒指當月急跌近3成。國際炒家在港元、股市及期指三個市場同時出擊，港府其後於98年被逼出手救市。

2007年–2008年環球金融危機

2007年，美國爆發次按危機，美國國內抵押貸款違約急劇增加而成。其後，美國第四大投資銀行雷曼兄弟倒閉、美國國際集團（AIG） 亦瀕臨破產邊緣，多間企業陷入財困，引發2008年的金融海嘯。香港股市亦受到嚴重影響，到了10月，投資者憂慮環球經濟會步入衰退，市場再次出現恐慌性拋售，恒指單月再跌逾22%。隨著市場恐慌加深，恆指踏入10月跌勢加劇，先後跌穿12,000點關口，更一度低見10,676點。

香港十年股災週期

不難發現，股災都是約十年出現一次，因此香港有個流傳的都市傳奇，指香港的每隔大約十年就會出現一次大型股災。而繼2007-2008年後，十年就落於今年。今年10月會否重演股災？且看十月最後的一周股市的表現了。

thanks 又係時候all in tsla

清倉保平安

升到仆街

3次既統計, 多謝哂

忠言逆耳 講得無錯
連燈仔貪勝不知輸

十分同意

等緊恒指跌43%

SH正股驚閪

會窮

走啦各位

nvda又破頂

你中芯放哂未？

Up mud 9

樓主叫你唔好提啊

我就唔撚信，all in

all in，個個都話股災，邊有咁易

傳統股跌完都未升
仲係4月水位

IT熊大

各位有得賺就好賺啦，輸少都當贏，十月股災唔講得小

算啦，放過我啦

而繼2007-2008年後，十年就落於今年。

樓主篇文用咗幾多年?

咩事
忽然急插

樓主破燈

特價時段 最後機會上車

喂，幾準wo

冇事 我跟蹤緊最新既貓咪影片

買咗熊仔等首期

1988年-1996年及1998年-2008年的10月都未曾發生股災，而且地點不限於香港。

股災前奏

留名

一句講晒，強弩之末，後繼無力

嘩 好撚準喎

升災月

多謝樓主

又中（反向）

升災

有無苦主好似我咁信左樓主

一年股災兩次

升緊wo...

唔差在
等多18再鞭

好彩清左倉 多謝樓主 樓主一世平安

Ok

唔升又點清